\begin{center}
\index{Måltidssång}
\subsection*{\large{Måltidssång}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Fredmans sång nr 21}}
\end{flushright}                
\vspace{-8pt}

Så lunka vi så småningom\\         
från Bacchi buller och tumult,\\
när döden ropar: Granne kom,\\
ditt timglas är nu fullt.\\
Du gubbe fäll din krycka ner,\\
och du, du yngling, lyd min lag,\\
den skönsta nymf som mot dig ler\\
inunder armen tag.\\

Tycker du att graven är för djup,\\
nå välan, så tag dig då en sup,\\
tag dig sen dito en, dito två, dito tre,\\
så dör du nöjdare.\\

Du vid din remmare och press,\\
rödbrusig och med hatt på sned,\\
snart skrider fram din likprocess\\
i några svarta led;\\
och du som pratar där så stort,\\
med band och stjärnor på din rock,\\
ren snickarn kistan färdig gjort,\\
och hyvlar på dess lock.\\

Tycker du att graven...\\


Men du som med en trumpen min,\\
bland riglar, galler, järn och lås,\\
dig vilar på ditt penningskrin,\\
inom din stängda bås;\\
och du som svartsjuk slår i kras\\
buteljer, speglar och pokal;\\
bjud nu god natt, drick ut ditt glas,\\
och hälsa din rival.\\

Tycker du att graven...\\

Säg är du nöjd, min granne säg,\\
så prisa världen nu till slut;\\
om vi ha en och samma väg,\\
så följoms åt; drick ut.\\
Men först med vinet rött och vitt\\
för vår värdinna bugom oss,\\
och halkom sen i graven fritt,\\
vid aftonstjärnans bloss.\\

Tycker du att graven...\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.53}{bilder/Emilsbilder/mathamster.jpg}